(真偽善) 肥媽節目乳豬入鏡被批殘忍：唔好賤視生命

無綫飲食節目《阿媽教落食平D》，做到第六輯，四年來長做長有，不少觀眾都很喜歡看肥媽和陸浩明的搞笑互動。不過其中一集兩人去凍肉店，成隻完整冰鮮乳豬攝入鏡，被批殘忍。

節目第三集肥媽教煮豬仔骨、蠔仔和安格斯牛柳粒，與陸浩明一齊去凍肉店去買食材，期間拿起兩隻冰鮮乳豬，是眼耳口鼻都看得一清二楚的完整冰鮮乳豬，畫面令人毛管戙，引起觀眾反感。非牟利獸醫服務協會執行主席麥志豪就在社交網站發文，批評此節目「品味差」、「核突」，直指「飲食節目啫，唔好咁賤視生命啦！豬，都有阿媽生架！」

不少網民都表示認同，留言表示覺得好核突、好不安，大罵「殘忍」、「人面獸心」，直指「食你就食，唔好揸住佢來舞啦！」其實節目第一輯都曾拍攝過燒孔豬畫面，當時都引起不少爭議。所謂眼不見為乾淨，就算不不是素食者，食落肚的肉都不會想看到令人不安的製作過程，難免令人反感。

偽善L 去死啦

咁班人食唔食豬肉

屌你老味 連自己食既野都唔正視
重話殘忍
呢d 先係對食物既唔尊重

有2類人
1。素食者，總之你食肉就屌你
2。肉食者，但覺得見到一隻完整既豬就好核突

兩者都係on9

君子遠疱廚

自欺欺人

屌，巴士的報，狗都唔睇

第二種真係自欺欺人

街市咪又係血淋淋擺晒喺度,定係斬咗件無咁覺得佢係一隻豬所以突然變到無咁核突

文盲想問其實句野講左D咩大道理
由細到大都覺得呢句好戇鳩 掩耳盜鈴

君子, 醒目仔也
姐係醒目既人去食野唔會走去廚房睇
古代就係講D廚房佬要即場殺生 , 如果食野而走去睇人地劏雞牛豬, 到頭來只會搞到自己無胃口唔想食

醒目既人就會乖乖地, 等野食, 唔好傻到去做D 搞到自己無胃口既野

食肉既應該睇多啲 知道肉背後就係殺生
覺得殘忍既最好就轉埋做素食者啦

飲喜酒食乳豬就無問題

個節目有冇當食物係玩具先
食肉咪即係食動物屍體，切咗片就唔殘忍咩

正解 折衷方法 無得唔食 唯有避開唔睇

好有道理

睇唔到就當無事
港豬真係完美做到呢樣野

偽善撚戇鳩鳩
街市成條魚又唔見話殘忍

話核突個D應該成世未落過街市

其實魚多數都係原條上,鮑魚青口貝類乜都多數都係原隻上,魚生刺身直頭係生勾勾…
好L殘忍啊屌我老母！唔好賤視生命啊！放低條魚啊等我拯救善良ＧＥ人啦！

偽善 扮乜撚野 而家冇份食

第一次見到咁多人支持大台

第一種人至少都言行一致
佢會屌你食肉 而佢又真係唔食肉
第二種就。。。冇撚得救

宜家啲人真係好離地 戇撚鳩鳩
賤視生命

都係以事論事姐

素食撚表示：其實成件事係好事，總有人會見到之後有反思，會思考肉食嘅問題

一齊面對生命啦

連登仔:中化？咩黎架我無讀過喎，哦你係大中華膠

on99 佢唔撚為隻生蠔平反?

肥媽今次竟然贏

偽善撚最鐘意屌完轉頭去韓國食勁邪惡活章魚

教煮野食節目唔影得揀餸嘅過程

話殘忍既吸風飲露大?

痴撚線 自編自導自演 你有幾清高啊？ 最on9 就係你呢種

痴撚線
食就得 畀你睇到就唔得 On9

我見到雜扒飯會暈

殘肢

啲人係咪戇鳩
咁都有得投訴

你遠疱廚係你嘅事
你屌鳩人『人面獸心』做乜鳩？ on99
你偽善由得你，但唔好道德塔利班亂屌人

正

愈嚟愈覺得中國古代道德觀好有問題
乜撚嘢君子遠疱廚
咁只有唔識煮飯嘅人先會去做君子，呢個世界個個都咁諗肯撚定餓死

君子？食齋啦仆街！

屌你我好肚餓

我也睇到咸左。。。

終於開呢班人波

其實係咪投訴肥媽扮乳豬呀？
我見到隻奶黑警人型豬都覺得嘔心

呢個時間放食物相正仆街

君子遠庖廚係講當你見到啲動物俾人劏你會唔忍心見佢死 聽到佢哋慘叫唔忍心食佢哋啲肉
句嘢係想講當你見到佢哋會有種不忍人之心唔想見到佢哋受苦而食唔落飯
所以佢哋遠庖廚只係唔想自己食唔落飯 唔係叫你唔好食肉

笑撚死

係動物都有啦，以後唔食肉？

細個無留心讀書拋錯書包

冰鮮豬就咁大反應
個個肉食者都係食緊呢啲碎屍嫁啦

煮海鮮 (特別係新鮮shellfish 果類) 就真係殘忍啦
不過太好食無辦法，唯有盡快整死佢等佢少啲痛苦

肢解隻雞黎炸好撚殘忍囉

偽君子遠疱廚

積口德, 同時要積視德

笑左

好撚偽善 姐係個個做廚都係衰人？咪撚食野囉屌

平時食乳豬又唔見佢地嘈？
成隻豬俾人轉黎轉去咁燒喎

班友平時去街巿咪打晒冷震?

講句粗口都會啦

on9 香港真係要學下日本 全班人養豬 之後劏左去 全班一齊食左佢 呢種生命教育真係有必要性 殺動物呢種所謂殘忍嘅事根本日日發生 將最殘忍果part掉比人做 自己坐享道德高地話返人地殘忍 除非你食素啦

正想講呢個日本人嘅教育

藍屍肥媽竟然冇人屌

我都聽過

君子遠庖廚 非奸即盗

原來係真既

當分晒屍就冇老母生

你定多話佢噁心啫

其實細細個就中會唔會有心理陰影，食自己養嘅豬

咁戇㞗既野真係第一次聽

呢件事唔關maria cordero政治取態事 (肥乜撚野媽，同佢有親咩 )

我地屌maria cordero 都要屌得啱，例如佢捐錢支持行私刑，而唔係因人廢言，更加要活用邏輯思辯

不撚知所謂

又係非牟利柒頭麥志豪

肥媽咁勁不如上hell's kitchen la
睇佢俾Gordon Ramsay 屌到上天

老實講
就咁睇幅圖係有少少反感
利申：非偽善道德撚

連登真係多小學雞

唔讀好書都上嚟連登 連登淨係開感情台算了不如

諗起日本細路養大隻豬再食返佢
香港人就拎黎當光環屌人

on9 隻野死咗 你食既豬咪又係來自佢地 只係斬開咗 斬開咗就唔殘忍咩

魚生條魚死咗

大佬呀，你要食嘢就一定會殺咗個樣嘢架啦
依個係生態上嘅能量轉移，對食物仁慈先係對自己殘忍

仆街仲唔上乳豬

證明好多溫室小花，淨係識得食個下

左膠去死啦

食豬肉牛肉個陣，唔當食緊既野曾經係一條生命，先係最賤視生命

正解 珍視生命就係要由衷感激小動物為我們付出生命去成為我地既食物。所以不能浪費食物

當然食素就更能體現愛惜所有生命

見過剝田雞皮未？
見到係咪要報警？

所以日本食飯前句いただきます係好有意思
呢句唔係解我食飯啦
要係用敬語講我收下了
收左咩？咪食物嘅生命囉

植物無生命既？
你又知植物比你食個時唔痛既
餓撚死佢算啦

好同意
每個人食肉既時候其實都係體現緊大自然弱肉強食既精神
同獅子食山羊冇分別
講君子遠庖廚既人以為自己睇唔到血淋淋既畫面，就比其他肉食獸高尚

咁多人撐肥媽

諗起個單新聞

人要生存就喺剝奪緊其他資源同生命
偽善L吔翻自己算啦 自體循環呀

花生醬仲殘忍啦, 一粒粒花生壓到變成一PAT嘢, 佢哋被壓榨既過程嗰種掙扎比起原隻乳豬更痛苦

你做過花生又做過乳豬呀？

唔關政治事

食屎的報
食屎先睇